羅冠聰促歐洲台灣招呼中國 學者指涉違國安法 促發國際通緝令

早前秘密逃往英國倫敦的前香港眾志常委羅冠聰、已流亡海外的前「民間外交網絡」發言人張崑陽等人要求中國立即釋放被捕的泛民主派人士。

羅冠聰以視像出席記者會，呼籲歐洲議會暫停《中歐投資協定》，並希望台灣通過「香港人權及民主條款」。有法律界人士指，羅的言論涉違反《港區國安法》，倘若英國重啟與香港的引渡逃犯協議，羅或面對數十年的刑期。另有學者批羅只是刷存在感，旨在靠言論籌款，應予以譴責。

記者會上，多名人士促台灣建立完備救援機制、呼籲速審《港澳條例》和通過「香港人權及民主條款」，以支持更多港人到台；亦有人呼籲歐洲議會暫停《中歐投資協定》。羅指很多台灣人看到香港多名泛民主派人士被拘捕後，都稱為「美麗島事件」翻版，又指在《港區國安法》實施後，港人感到黑暗及不安。

大律師龔靜儀稱，雖然羅冠聰身在外國，但言論及行為涉違反《港區國安法》第29條，即勾結外國或者境外勢力危害國家安全罪。龔認為，羅公然挑戰《港區國安法》，理論上可以被拘捕。她又指，雖然英國暫停與香港的引渡逃犯協議，但國際局勢瞬息萬變，倘若兩地重啟引渡協議，羅或需被引渡回港，一經定罪或面對數十年的刑責。

香港理工大學專業及持續教育學院講師陳偉強稱，羅冠聰呼籲歐洲國家制裁中國，有損國家利益；呼籲台灣通過「香港人權及民主條款」亦有勾結境外勢力之嫌，促港府通知國際刑警組織發出俗稱「紅色通緝令」的紅色通告，當羅到達其他與香港簽訂逃犯引渡協議的國家時，立即將羅拘捕及引渡回港。

陳又指，羅發表言論只是刷存在感，會面外國政要並非為香港做事，反而旨在籌款度日，要求港府對羅予以譴責。

未睇先估白粉+polycc陳生

我唔信國際刑警，香港警察快啲飛過去捉人啦

驚閪咩，白粉馬到死果日都未引渡啦

一見到HKCC講屍陳痿強呢個大名篇文可以唔使睇

陳偉強真係唔識架喎，政治犯唔適用任何引渡條例

咁點解當初馬惜珍可以喺台灣留到終老

全世界都違反緊國安法

刷存在感都要坐幾十年？

話時話，張崑陽去咗邊個國家

又係陳偉強

又係呢條白粉強

香港黑警又話嚴正執法？

出動未？

學者食屎啦

睇標題都估到係佢

狗屎垃圾都係學者

東方日報特約講師

咪撚搏上位啦屌你,羅冠聰一早畀港共通緝緊

引渡協議一早冇晒，而且就算有，果d五眼國家一般都唔會引渡政治犯去極權國家
除非佢去錯奶共國家

奶共國家：
安地卡及巴布達、巴林、白俄羅斯、蒲隆地、柬埔寨、喀麥隆、中非共和國、葛摩、剛果-布拉柴維爾、古巴、吉布地、多米尼克、埃及、赤道幾內亞、厄利垂亞、加彭、甘比亞、幾內亞、幾內亞比索、伊朗、伊拉克、科威特、寮國、黎巴嫩、賴索托、茅利塔尼亞、摩洛哥、莫三比克、緬甸、尼泊爾、尼加拉瓜、尼日、北韓、阿曼、巴基斯坦、巴勒斯坦、巴布亞紐幾內亞、沙烏地阿拉伯、獅子山、索馬利亞、南蘇丹、斯里蘭卡、蘇丹、蘇利南、敘利亞、塔吉克、多哥、阿拉伯聯合大公國、委內瑞拉、葉門、尚比亞和辛巴威

誰挺港版國安法？中共幫兇52國曝光

條屍返咗嚟好似係

國際刑警個支那阿頭都捉撚咗啦

仲發緊夢會重啓？

冇人理你條黨安法...
國際唔認受

我支持引渡呀
比拜登親手送佢去死就岩

陳偉強：呼籲台灣通過「香港人權及民主條款」亦有勾結境外勢力之嫌

境外?台獨?

要成功引渡，要有雙重犯罪原則

唔係已經發左尼咩？

又發？

學者

岳飛都有十二道金牌，點解通脹輯令唔可以出多幾次

只要佢仲喺文明國家，就算出12*10^99張通輯令都冇用，文明國家根本唔會理會

拜登上台

國際？！

有料咪過去執髮囉

陳偉強原來係台獨份子

乜台灣係境外勢力咩？

出唔到境

幾時拉侵侵？

又係你呀龔靜儀 十一哥唔得閒咩

特約學者
百份啲報導嘅「學者指」
十篇有九篇都係搵佢

一見到學者就知係陳偉蛋
就好似一見到大律師就知係十一哥

比人強姦唔比叫救命

未入黎之前已經又估中係邊個「學者」

啲死毒販到臨死前後唔肯認自己有罪 應該挖返條屍出嚟鞭

促港府通知國際刑警組織發出俗稱「紅色通緝令」的紅色通告，當羅到達其他與香港簽訂逃犯引渡協議的國家時，立即將羅拘捕及引渡回港。

睇左做叫台灣「中國」

diu, 一見到陳咩個名 成段字都冇價值

陳偉強點上堂

都唔知邊個刷存在感。

支那想做到一個宇宙一個中國

望到學者兩粒字，冇click入嚟都估到係邊個

睇得出冠聰好愛之鋒
等佢坐多幾年先重聚

「變為業餘、不認真，和像馬戲團。」

倘若兩地重啟引渡協議

你估下人地睬唔睬你自取其辱

佢唔會傻到自己去 e d 國家喇... 所以香港要派人去捉佢, 如果唔係冇晒面

東方及港人講地御用律師，已經取代11哥。

出江湖姦殺令呀笨

條撚樣陳偉強仲未死咩

國安=國際刑警

等睇支那派班狗去拉侵侵

又係呢d傻西9up打飛機

倘若兩地重啟引渡協議，羅或需被引渡回港

重啟先講啦契弟

做大體老師就有資格

藍色經濟圈國家

香港理工大學專業及持續教育學院講師陳偉強搞台獨

愛國專家係咪得番呢2位龔靜儀同陳咩強